<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Casa Corbella</title>
    <description>Pàgina oficial de Casa Corbella de Cardedeu, espai per a la cultura i recuperació de la història de Can Diumer.</description>
    <link>http://www.casacorbella.cat/</link>
    <atom:link href="http://www.casacorbella.cat/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
      <item>
        <title>Resum del concert-vermut amb Meritxell Gené a Casa Corbella</title>
        <description>&lt;p&gt;El passat 23 de Novembre, el col·lectiu &lt;a href=&quot;http://poesiaamanta.wordpress.com/2014/10/03/2311-concert-vermut-meritxell-gene-canta-marius-torres/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;PAM - Poesia a Manta&lt;/a&gt; va organitzar a Casa Corbella un concert-vermut amb la cantautora &lt;a href=&quot;http://www.meritxellgene.cat/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Meritxell Gené.&lt;/a&gt; El concert va transcórrer en diumenge familiar i festiu, amb sol de primavera, vermut i molt bona companyia.&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Accediu al següent enllaç per veure el vídeo i les imatges de l’acte: &lt;a href=&quot;/programacio/resum-concert-vermut-meritxell-gene/&quot;&gt;Concert Vermut&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 03 Dec 2014 10:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://www.casacorbella.cat/blog/resum-meritxell-gene-concert-vermut</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.casacorbella.cat/blog/resum-meritxell-gene-concert-vermut</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Resum de les Racontades a Casa Corbella</title>
        <description>&lt;p&gt;El passat 8 de Novembre, Casa Corbella va viure el primer acte del nou projecte cultural que van iniciar els seus antics i actuals propietaris. Les Racontades, a càrrec d’Alicia Molina, Paco Asencio i Rubén Martínez van fer reviure la casa i emocionar a un públic molt entregat.&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Accediu al següent enllaç per veure el vídeo i les imatges de l’acte: &lt;a href=&quot;http://www.casacorbella.cat/programacio/resum-racontades/&quot;&gt;Resum Racontades&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 15 Nov 2014 10:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://www.casacorbella.cat/blog/resum-racontades-casa-corbella</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.casacorbella.cat/blog/resum-racontades-casa-corbella</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Concert vermut: Meritxell Gené canta Màrius Torres (Així t’escau la melangia)</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/meritxell-gene-casa-corbella.jpg&quot; alt=&quot;racontades&quot; align=&quot;left&quot; style=&quot;padding: 15px;&quot; /&gt;&lt;br /&gt;
Arriba a les portes de &lt;b&gt;Casa Corbella&lt;/b&gt; la veu captivadora de la cantautora catalana &lt;a href=&quot;http://www.meritxellgene.cat/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Meritxell Gené&lt;/a&gt;, i  ho fa per a delectar el públic amb el seu nou treball, “&lt;a href=&quot;https://play.spotify.com/album/5R1telMZAHXc6wKQ31JoPY&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Així t’escau la melangia&lt;/a&gt;”, en el que musica els poemes de Màrius Torres, el metge que feia versos…&lt;br /&gt;
L’esdeveniment tindrà lloc el pròxim dia 23 de novembre, a les 12:00 hores, al Pati de Casa Corbella i anirà amenitzat  per un vermut, que complementarà el clímax de sintonia i complicitat que ens oferirà la cantant. &lt;br /&gt;
El preu de l’entrada és de 5 Euros (3 Euros per als alumnes de català del &lt;a href=&quot;http://www.cpnl.cat/&quot;&gt;Consorci per a la Normalització Lingüística&lt;/a&gt;).&lt;br /&gt;
Les portes de Casa Corbella obriran una hora abans de l’espectacle, i hi haurà servei de bar que romandrà obert fins a la fi de l’acte.&lt;br /&gt;
Més informació al web oficial del &lt;a href=&quot;http://poesiaamanta.wordpress.com/2014/10/03/2311-concert-vermut-meritxell-gene-canta-marius-torres/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;PAM&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;
&lt;b&gt;Organitza:&lt;/b&gt; Associació Cultural l’Esquellot i Casa Corbella.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 11 Nov 2014 10:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://www.casacorbella.cat/blog/concert-vermut-meritxell-gene-canta-marius-torres</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.casacorbella.cat/blog/concert-vermut-meritxell-gene-canta-marius-torres</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Racontades</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/racontades/racontades-passadis.jpg&quot; alt=&quot;racontades&quot; align=&quot;left&quot; style=&quot;padding: 15px;&quot; /&gt;&lt;br /&gt;
Preparat  per gaudir del misteri i la intriga? La propera nit del &lt;strong&gt;8 de novembre&lt;/strong&gt; torna a reviure l’emoció d’escoltar històries màgiques i misterioses en un recorregut singular amenitzat per tapes, excelsos dolços i licors. Deixa que la teva pell s’erici i el teu cor bombegi en una vetllada única e irrepetible. Que no t’ho expliquin…viu l’experiència a &lt;strong&gt;Casa Corbella&lt;/strong&gt;. 
Podeu reservar les vostres entrades a l’apartat &lt;a href=&quot;http://www.casacorbella.cat/racontades&quot;&gt;Racontades&lt;/a&gt; i només haureu de venir el 8 de novembre a les 22h a Casa Corbella, i gaudir ;)&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 24 Oct 2014 11:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://www.casacorbella.cat/blog/racontades</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.casacorbella.cat/blog/racontades</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Benvinguts a Casa Corbella</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/logos/logoNormal.jpg&quot; alt=&quot;alt text&quot; title=&quot;Logo Casa Corbella&quot; /&gt;&lt;strong&gt;Casa Corbella&lt;/strong&gt; és el nom del nou projecte cultural que neix a Cardedeu de la mà de diversos familiars dels antics i actuals propietaris de la Casa Diumer. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Casa Corbella, o altrament coneguda com a Casa Diumer en referència a Pau Diumer, qui va adquirir la casa a la família Bramona entre els segles XVI i XVII, està enclavada a la part nord de la vila de Cardedeu, a la confluència entre la carretera de Cànoves i el carrer Eduard Corbella. La casa es va construir al centre de la propietat rural de can Diumer que comptava amb una extensió de 119 hectàrees. La història de la casa és com una novela on s’hi barrejen arbres genealògics de famílies de Cardedeu, estades de Sant Josep-Oriol i diuen que fins i tot, refugi de la CNT durant la Guerra Civil. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Amb l’objectiu de recuperar la casa, s’engega un nou projecte familiar que l’obrirà a la ciutadania mitjançant una proposta d’actes musicals, teatrals, gastronòmics, per a grans i petits, al llarg de l’any. Casa Corbella ha albergat durant dos anys consecutius el &lt;a href=&quot;http://www.festivalfresc.cat&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Festival Fresc&lt;/a&gt;, el petit festival d’estiu de Cardedeu organitzat conjuntament amb Brubaker i Quesoni. Pel pati de Casa Corbella hi han passat les propostes musicals de Lluis Fortuny, La Colònia, Roger Mas, Xarim Aresté, Magalí Datzira Trio, Névoa i Maria Rodés entre d’altres. L’èxit del Festival Fresc ha encoratjat l’equip promotor a tirar endavant un programa cultural ambiciós sota la marca Casa Corbella. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Casa Corbella enceta curs el proper 8 de novembre a les 22h amb un recital de contes d’intriga i misteri de la mà d’Alícia Molina, Paco Asensio i Rubén Martínez que conduiran el públic per racons amb encant i també misteri de la casa. Les entrades es podran reservar a l’apartat &lt;a href=&quot;http://www.casacorbella.cat/racontades&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Racontades&lt;/a&gt;, i caldrà afanyar-se perquè seran limitades. Serà en aquest web i en les xarxes socials on s’aniran actualitzant els actes que es programaran per al 2014-2015.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 01 Sep 2014 10:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://www.casacorbella.cat/blog/benviguts-a-casa-corbella</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.casacorbella.cat/blog/benviguts-a-casa-corbella</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
